document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    // ข้อมูล เริ่มตรงนี้
    const data = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ - - - - -",
        "back": "พ.ศ.๒๕๔๐ ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร."
    },
    {
        "front": "- - - - - กันยายน พ.ศ.๒๕๔๐",
        "back": "ให้ ไว้ ณ วันที่ ๒"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี ที่ - - - - -",
        "back": "๕๒ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ ว่า",
        "back": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร - - - - - ของ ราชการ",
        "back": "ให้ มี กฎหมาย ว่าด้วย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ - - - - - รัฐสภา ดังต่อไปนี้",
        "back": "โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ - - - - - ของ ราชการ พ.ศ.๒๕๔๐”",
        "back": "นี้ เรียก ว่า “พระราชบัญญัติ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ เมื่อ พ้น - - - - -",
        "back": "กำหนด เก้า สิบ วัน นับ"
    },
    {
        "front": "แต่วัน - - - - -",
        "back": "ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ - - - - - ข้อบังคับ อื่น ใน ส่วน ที่ บัญญัติ ไว้ แล้ว",
        "back": "บรรดา กฎหมาย กฎ ระเบียบ และ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - หรือ แย้ง กับ บท แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ซึ่ง ขัด"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "นี้ แทน มาตรา ๔"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูลข่าวสาร” หมายความว่า สิ่ง ที่ สื่อ ความหมาย - - - - - สิ่งใด ๆ ไม่ ว่าการ",
        "back": "ให้ รู้เรื่องราว ข้อเท็จจริง ข้อมูล หรือ"
    },
    {
        "front": "สื่อ ความหมาย นั้น จะ ทำได้ โดย สภาพ ของ สิ่ง - - - - - วิธีการ",
        "back": "นั้น เอง หรือ โดย ผ่าน"
    },
    {
        "front": "ใด ๆ และ ไม่ ว่า จะ - - - - - ของ เอกสาร แฟ้ม รายงาน",
        "back": "ได้ จัดทำ ไว้ ใน รูป"
    },
    {
        "front": "- - - - - ฟิล์ม การบันทึกภาพ หรือ เสียง การ บันทึก โดย เครื่องคอมพิวเตอร์ หรือ วิธี",
        "back": "หนังสือ แผนผัง แผนที่ ภาพวาด ภาพถ่าย"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด ที่ ทำให้ สิ่ง - - - - -",
        "back": "ที่ บันทึก ไว้ ปรากฏ ได้"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ” หมายความว่า ข้อมูลข่าวสาร ที่อยู่ ใน ความ - - - - - หน่วยงาน ของ",
        "back": "ครอบครอง หรือ ควบคุม ดูแล ของ"
    },
    {
        "front": "รัฐ ไม่ ว่า จะ เป็น ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ เอกชน",
        "back": "การ ดำเนินงาน ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "“หน่วยงาน ของ รัฐ” - - - - - ส่วนราชการ สังกัด รัฐสภา ศาล เฉพาะ ใน ส่วน",
        "back": "หมายความว่า ราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค ราชการส่วนท้องถิ่น รัฐวิสาหกิจ"
    },
    {
        "front": "ที่ ไม่ เกี่ยวกับ การพิจารณา พิพากษา - - - - - วิชาชีพ หน่วยงาน อิสระ ของ รัฐ",
        "back": "คดี องค์กร ควบคุม การ ประกอบ"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "หน่วยงาน อื่น ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "“เจ้าหน้าที่ของรัฐ” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง ปฏิบัติงาน ให้ - - - - -",
        "back": "แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "“ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล” หมายความว่า ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ สิ่ง - - - - - ฐานะ การเงิน ประวัติ สุขภาพ ประวัติ",
        "back": "เฉพาะตัว ของ บุคคล เช่น การศึกษา"
    },
    {
        "front": "อาชญากรรม หรือ ประวัติการทำงาน บรรดา ที่ มีชื่อ ของ - - - - - รหัส หรือ สิ่ง",
        "back": "ผู้ นั้น หรือ มี เลขหมาย"
    },
    {
        "front": "บอก ลักษณะ อื่น - - - - - ได้ เช่น ลาย พิมพ์ นิ้วมือ แผ่น บันทึก",
        "back": "ที่ ทำให้ รู้ ตัวผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ เสียง ของ คน หรือ รูปถ่าย และ ให้ หมายความ รวมถึง ข้อมูลข่าวสาร เกี่ยวกับ - - - - - ถึงแก่กรรม แล้วด้วย",
        "back": "สิ่ง เฉพาะตัว ของ ผู้ ที่"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ” - - - - -",
        "back": "หมายความว่า คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
    },
    {
        "front": "“คนต่างด้าว” หมายความว่า บุคคลธรรมดา ที่ ไม่ มี สัญชาติ ไทย และ - - - - - ไทย และ นิติบุคคล ดังต่อไปนี้",
        "back": "ไม่ มี ถิ่น ที่อยู่ ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๑) บริษัท หรือ ห้างหุ้นส่วน ที่ มี - - - - - คนต่างด้าว ใบหุ้น ชนิด ออก",
        "back": "ทุน เกิน กึ่งหนึ่ง เป็น ของ"
    },
    {
        "front": "ให้ แก่ ผู้ ถือ ให้ ถือว่า ใบหุ้น - - - - -",
        "back": "นั้น คนต่างด้าว เป็น ผู้ ถือ"
    },
    {
        "front": "(๒) สมาคม - - - - - เป็น คนต่างด้าว",
        "back": "ที่ มี สมาชิก เกิน กึ่งหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี วัตถุประสงค์ เพื่อประโยชน์ของ คนต่างด้าว",
        "back": "(๓) สมาคม หรือ มูลนิธิ ที่"
    },
    {
        "front": "(๔) นิติบุคคล ตาม (๑) (๒) (๓) หรือ นิติบุคคล อื่น - - - - - กรรมการ เกิน กึ่งหนึ่ง เป็น คนต่างด้าว",
        "back": "ใด ที่ มี ผู้จัดการ หรือ"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า - - - - - สมาชิก หรือ มี ทุน ใน",
        "back": "เข้าไป เป็น ผู้จัดการ หรือ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล อื่น ให้ ถือว่า ผู้จัดการ หรือ กรรมการ หรือ สมาชิก - - - - - คนต่างด้าว",
        "back": "หรือ เจ้าของ ทุน ดังกล่าว เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา - - - - - ออก กฎกระทรวง เพื่อ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง นั้น - - - - - ให้ ใช้ บังคับ ได้",
        "back": "เมื่อ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ จัดตั้ง สำนักงาน - - - - - ใน สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี มี หน้าที่ ปฏิบัติงาน",
        "back": "คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ งานวิชาการ และ ธุรการ ให้ แก่ - - - - - เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ประสานงาน กับ",
        "back": "คณะกรรมการ และ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ และ ให้คำปรึกษา แก่ เอกชน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ หมวด - - - - -",
        "back": "๑ การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง ส่ง ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ อย่าง - - - - - ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "น้อย ดังต่อไปนี้ ลง พิมพ์ ใน"
    },
    {
        "front": "(๑) โครงสร้าง - - - - - การ ดำเนินงาน",
        "back": "และ การ จัด องค์กร ใน"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - วิธีการ ดำเนินงาน",
        "back": "สรุป อำนาจหน้าที่ ที่ สำคัญ และ"
    },
    {
        "front": "(๓) สถานที่ติดต่อ เพื่อ ขอรับ - - - - - ติดต่อ กับ หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร หรือ คำแนะนำ ใน การ"
    },
    {
        "front": "(๔) กฎ มติ คณะรัฐมนตรี ข้อบังคับ คำสั่ง หนังสือเวียน ระเบียบ - - - - - ทั้งนี้ เฉพาะที่",
        "back": "แบบแผน นโยบาย หรือ การ ตีความ"
    },
    {
        "front": "จัด - - - - - สภาพ อย่าง กฎ เพื่อให้ มีผล เป็นการ ทั่วไป ต่อ เอกชน ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "ให้ มี ขึ้น โดย มี"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร อื่น ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ใด ที่ ได้ - - - - - ตาม จำนวน พอสมควร แล้ว ถ้า มี",
        "back": "มี การ จัดพิมพ์ เพื่อให้ แพร่หลาย"
    },
    {
        "front": "การ ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา โดย อ้างอิง ถึง สิ่งพิมพ์ นั้น ก็ ให้ ถือว่า เป็นการ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ วรรค หนึ่ง แล้ว"
    },
    {
        "front": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง ไว้ เผยแพร่",
        "back": "รวบรวม และ จัด ให้ มี"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ขาย หรือ จำหน่ายจ่ายแจก ณ ที่ทำการ ของ หน่วยงาน ของ - - - - -",
        "back": "รัฐ แห่ง นั้น ตามที่เห็นสมควร"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - พิมพ์ ตาม มาตรา ๗ (๔) ถ้า ยัง ไม่ ได้",
        "back": "๘ ข้อมูลข่าวสาร ที่ ต้อง ลง"
    },
    {
        "front": "- - - - - นำมาใช้ บังคับ ใน ทาง ที่ ไม่ เป็นคุณ แก่ ผู้ใด ไม่",
        "back": "ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา จะ"
    },
    {
        "front": "ได้ เว้นแต่ ผู้ นั้น จะ ได้ รู้ - - - - - ก่อน แล้ว เป็นเวลา พอสมควร",
        "back": "ถึง ข้อมูลข่าวสาร นั้น ตามความเป็นจริง มา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๑๔ และ มาตรา ๑๕ หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง จัด ให้",
        "back": "มาตรา ๙ ภายใต้ บังคับ มาตรา"
    },
    {
        "front": "มี ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ - - - - - ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ ทั้งนี้ ตาม",
        "back": "อย่าง น้อย ดังต่อไปนี้ ไว้ ให้"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - มีผล โดยตรง ต่อ เอกชน รวมทั้ง ความ เห็นแย้ง และ คำสั่ง",
        "back": "ผล การพิจารณา หรือ คำวินิจฉัย ที่"
    },
    {
        "front": "ที่ เกี่ยวข้อง - - - - -",
        "back": "ใน การพิจารณา วินิจฉัย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๒) นโยบาย หรือ การ ตีความ - - - - - พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา ตาม มาตรา ๗ (๔)",
        "back": "ที่ ไม่ เข้าข่าย ต้อง ลง"
    },
    {
        "front": "(๓) แผนงาน โครงการ และ งบประมาณ - - - - - กำลัง ดำเนินการ",
        "back": "รายจ่าย ประจำปี ของ ปี ที่"
    },
    {
        "front": "(๔) คู่มือ หรือ คำสั่ง เกี่ยวกับ วิธี ปฏิบัติงาน - - - - - สิทธิ หน้าที่ ของ เอกชน",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ซึ่ง มีผลกระทบ ถึง"
    },
    {
        "front": "(๕) สิ่งพิมพ์ ที่ ได้ มี การ อ้างอิง ถึง - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๗ วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "(๖) สัญญา สัมปทาน - - - - - ผูกขาด ตัดตอน หรือ สัญญา ร่วมทุน กับ เอกชน ใน การ จัดทำ บริการสาธารณะ",
        "back": "สัญญา ที่ มี ลักษณะ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "(๗) มติ คณะรัฐมนตรี หรือ มติ คณะกรรมการ - - - - - โดย มติ คณะรัฐมนตรี ทั้งนี้",
        "back": "ที่ แต่งตั้ง โดย กฎหมาย หรือ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ข้อเท็จจริง หรือ ข้อมูลข่าวสาร ที่ นำมาใช้ ใน การพิจารณา ไว้ ด้วย",
        "back": "ระบุ รายชื่อ รายงาน ทางวิชาการ รายงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด",
        "back": "(๘) ข้อมูลข่าวสาร อื่น ตามที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ จัด ให้ ประชาชน เข้า - - - - - ถ้า มีส่วน ที่ ต้องห้าม",
        "back": "ตรวจดู ได้ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ เปิดเผย ตาม - - - - - อยู่ ด้วย ให้ ลบ หรือ ตัดทอน",
        "back": "มาตรา ๑๔ หรือ มาตรา ๑๕"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใด ที่ ไม่เป็นการ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ส่วน นั้น",
        "back": "หรือ ทำ โดย ประการ อื่น"
    },
    {
        "front": "บุคคล ไม่ ว่า - - - - - ก็ตาม ย่อม มี สิทธิ เข้า ตรวจดู ขอ",
        "back": "จะ มีส่วน ได้เสีย เกี่ยวข้อง หรือไม่"
    },
    {
        "front": "สำเนา หรือ ขอ สำเนา ที่ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ได้ ในกรณีที่",
        "back": "มี คำรับรอง ถูกต้อง ของ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "สมควร หน่วยงาน ของ รัฐ โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ จะ - - - - -",
        "back": "วาง หลักเกณฑ์ เรียก ค่าธรรมเนียม ใน"
    },
    {
        "front": "การ นั้น ก็ได้ ในการนี้ ให้ คำนึงถึง การ ช่วยเหลือ ผู้มีรายได้ - - - - - มี",
        "back": "น้อย ประกอบด้วย ทั้งนี้ เว้นแต่ จะ"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย เฉพาะ บัญญัติ - - - - -",
        "back": "ไว้ เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา นี้ เพียงใด ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด โดย กฎกระทรวง",
        "back": "คนต่างด้าว จะ มี สิทธิ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ บทบัญญัติ มาตรา ๗ - - - - - ถึง ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่",
        "back": "และ มาตรา ๙ ไม่ กระทบ"
    },
    {
        "front": "มี กฎหมาย เฉพาะ กำหนดให้ มี การ เผยแพร่ - - - - - อื่น",
        "back": "หรือ เปิดเผย ด้วย วิธีการ อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ - - - - - ลง พิมพ์ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว หรือ ที่ จัด",
        "back": "นอกจาก ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "ไว้ ให้ ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ - - - - - จัด ให้ ประชาชน ได้",
        "back": "แล้ว หรือ ที่ มี การ"
    },
    {
        "front": "ค้นคว้า ตาม มาตรา ๒๖ แล้ว ถ้า บุคคล ใด - - - - - ราชการ และ",
        "back": "ขอ ข้อมูลข่าวสาร อื่น ใด ของ"
    },
    {
        "front": "คำขอ ของ ผู้ นั้น ระบุ - - - - - ที่ อาจ เข้าใจ ได้ ตามควร",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ ต้องการ ใน ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้ แก่ ผู้ ขอ ภายใน เวลา อัน",
        "back": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "สมควร เว้นแต่ - - - - - บ่อยครั้ง โดย ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร",
        "back": "ผู้ นั้น ขอ จำนวนมาก หรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ใด - - - - - ง่าย หน่วยงาน ของ รัฐ จะ ขอ",
        "back": "มี สภาพ ที่ อาจ บุบสลาย"
    },
    {
        "front": "ขยายเวลา ใน การ - - - - - ทำสำเนา ให้ ใน สภาพ อย่างหนึ่ง อย่างใด เพื่อ",
        "back": "จัดหา ให้ หรือ จะ จัด"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ เกิด - - - - -",
        "back": "ความเสียหาย แก่ ข้อมูลข่าวสาร นั้น ก็ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ รัฐ จัดหา ให้ ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง เป็น ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ที่ มี อยู่แล้ว ใน สภาพ ที่ พร้อม - - - - - ไป จัดทำ วิเคราะห์",
        "back": "จะ ให้ได้ มิใช่ เป็นการ ต้อง"
    },
    {
        "front": "จำแนก รวบรวม หรือ จัด ให้ มี ขึ้น ใหม่ เว้นแต่ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "เป็นการ แปรสภาพ เป็น เอกสาร จาก"
    },
    {
        "front": "ที่ บันทึก ไว้ ใน ระบบ การบันทึกภาพ หรือ เสียง ระบบ - - - - - ทั้งนี้",
        "back": "คอมพิวเตอร์ หรือ ระบบ อื่น ใด"
    },
    {
        "front": "ตามที่ คณะกรรมการ - - - - - รัฐ เห็น ว่า กรณี ที่ ขอ นั้น มิใช่",
        "back": "กำหนด แต่ ถ้า หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - จำเป็น เพื่อ ปกป้อง สิทธิ เสรีภาพ สำหรับ ผู้ นั้น หรือ",
        "back": "แสวงหาผลประโยชน์ ทางการค้า และ เป็นเรื่อง ที่"
    },
    {
        "front": "เป็นเรื่อง - - - - - ของ รัฐ จะ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้ ก็ได้",
        "back": "ที่จะ เป็นประโยชน์ แก่ สาธารณะ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ วรรค สาม ไม่เป็นการ ห้าม หน่วยงาน ของ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ",
        "back": "รัฐ ที่จะ จัด ให้ มี"
    },
    {
        "front": "ใด ขึ้น ใหม่ ให้ แก่ - - - - - ด้วย อำนาจหน้าที่ ตามปกติ ของ หน่วยงาน ของ รัฐ นั้น อยู่แล้ว",
        "back": "ผู้ ร้องขอ หาก เป็นการ สอดคล้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค สอง วรรค สาม และ วรรค สี่ มา ใช้ บังคับ",
        "back": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๙"
    },
    {
        "front": "แก่ การ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร ให้ ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา นี้ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ในกรณีที่ มี ผู้ ยื่นคำขอ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช - - - - - ที่",
        "back": "การตาม มาตรา ๑๑ แม้ว่า ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "ขอ จะ อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ หน่วยงาน ส่วนกลาง หรือ - - - - - นั้น",
        "back": "ส่วน สาขา ของ หน่วยงาน แห่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ จะ อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ - - - - - ก็ตาม ให้ หน่วยงาน ของ",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง อื่น"
    },
    {
        "front": "รัฐ ที่ รับคำ ขอให้ คำแนะนำ เพื่อ ไป - - - - - ที่ ควบคุม ดูแล",
        "back": "ยื่นคำขอ ต่อ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
        "back": "นั้น โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "ถ้า หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ที่ มี คำขอ เป็น ข้อมูลข่าวสาร ที่",
        "back": "ผู้รับ คำขอ เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - แห่ง อื่น และ ได้ ระบุ ห้าม การ เปิดเผย ไว้ ตามระเบียบ",
        "back": "จัดทำ โดย หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด ตาม มาตรา ๑๖ ให้ ส่ง คำขอ นั้น - - - - - ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ผู้จัดทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต่อไป",
        "back": "นั้น พิจารณา เพื่อ มี คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ผู้ใด เห็น ว่า หน่วยงาน ของ รัฐ ไม่ - - - - - หรือไม่",
        "back": "จัดพิมพ์ ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๗"
    },
    {
        "front": "จัด ข้อมูลข่าวสาร ไว้ - - - - - มาตรา ๙ หรือไม่ จัดหา ข้อมูลข่าวสาร ให้ แก่",
        "back": "ให้ ประชาชน ตรวจดู ได้ ตาม"
    },
    {
        "front": "ตน ตาม - - - - - ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ปฏิบัติหน้าที่ ล่าช้า หรือ เห็น",
        "back": "มาตรา ๑๑ หรือ ฝ่าฝืน หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ว่า - - - - - ไม่ มี เหตุ อัน สมควร ผู้ นั้น มี สิทธิ",
        "back": "ตน ไม่ ได้รับ ความสะดวก โดย"
    },
    {
        "front": "ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ เว้นแต่ เป็นเรื่อง เกี่ยวกับ การ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา",
        "back": "มี คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "๑๕ - - - - - คัดค้าน ตาม มาตรา ๑๗ หรือ คำสั่ง ไม่ แก้ไข เปลี่ยนแปลง",
        "back": "หรือ คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ"
    },
    {
        "front": "หรือ ลบ - - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๕"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม วรรค หนึ่ง คณะกรรมการ ต้อง พิจารณา ให้ แล้วเสร็จ ภายใน สามสิบ",
        "back": "ในกรณีที่ มี การร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ - - - - - เหตุ จำเป็น ให้ ขยายเวลา ออก ไป ได้ แต่",
        "back": "วันที่ ได้รับ คำร้องเรียน ในกรณีที่ มี"
    },
    {
        "front": "ต้อง แสดง เหตุผล และ รวม เวลา ทั้งหมด แล้ว ต้อง ไม่ - - - - -",
        "back": "เกิน หกสิบ วัน หมวด"
    },
    {
        "front": "๒ - - - - -",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ ไม่ต้อง เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ อาจ ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ สถาบัน - - - - -",
        "back": "พระมหากษัตริย์ จะ เปิดเผย มิได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มี ลักษณะ อย่างหนึ่ง อย่างใด ดังต่อไปนี้ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ",
        "back": "๑๕ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ของรัฐ - - - - - เปิดเผย ก็ได้ โดย คำนึงถึง การ ปฏิบัติหน้าที่ ตามกฎหมาย ของ หน่วยงาน",
        "back": "อาจ มี คำสั่ง มิ ให้"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - ของ เอกชน ที่ เกี่ยวข้อง ประกอบ กัน",
        "back": "รัฐ ประโยชน์ สาธารณะ และ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ต่อ ความมั่นคง ของ ประเทศ ความสัมพันธ์ ระหว่างประเทศ หรือ ความมั่นคง ใน",
        "back": "การ เปิดเผย จะ ก่อให้เกิด ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "ทางเศรษฐกิจ - - - - -",
        "back": "หรือ การคลัง ของ ประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๒) การ เปิดเผย จะ ทำให้ การบังคับใช้ - - - - - สำเร็จ ตาม วัตถุประสงค์ ได้",
        "back": "กฎหมาย เสื่อม ประสิทธิภาพ หรือไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - การป้องกัน การ ปราบปราม การ ทดสอบ การ ตรวจสอบ หรือ การ",
        "back": "ว่า จะ เกี่ยวกับ การ ฟ้องคดี"
    },
    {
        "front": "รู้ - - - - -",
        "back": "แหล่งที่มา ของ ข้อมูลข่าวสาร หรือไม่ ก็ตาม"
    },
    {
        "front": "(๓) ความเห็น หรือ คำแนะนำ ภายใน หน่วยงาน ของ รัฐ ใน การ - - - - -",
        "back": "ดำเนินการ เรื่อง หนึ่ง เรื่อง ใด"
    },
    {
        "front": "แต่ ทั้งนี้ ไม่ รวมถึง รายงาน ทางวิชาการ รายงาน ข้อเท็จจริง หรือ - - - - - ทำ",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ที่ นำมาใช้ ใน การ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความเห็น หรือ คำแนะนำ ภายใน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๔) การ เปิดเผย จะ ก่อให้เกิด อันตราย ต่อ - - - - - หนึ่ง บุคคล ใด",
        "back": "ชีวิต หรือ ความปลอดภัย ของ บุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ซึ่ง การ เปิดเผย จะ เป็น การรุกล้ำ สิทธิส่วนบุคคล โดย ไม่ สมควร",
        "back": "(๕) รายงาน การแพทย์ หรือ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๖) ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ มี กฎหมาย - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ที่ มี",
        "back": "คุ้มครอง มิ ให้ เปิดเผย หรือ"
    },
    {
        "front": "ผู้ให้ มา โดย ไม่ ประสงค์ - - - - - ต่อ ผู้อื่น",
        "back": "ให้ ทางราชการ นำ ไป เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "(๗) กรณี - - - - -",
        "back": "อื่น ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง มิ ให้ - - - - - กำหนด เงื่อนไข อย่างใด ก็ได้ แต่ ต้อง ระบุ",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ จะ"
    },
    {
        "front": "ไว้ ด้วย ว่าที่ เปิดเผย ไม่ - - - - - ใด และ เพราะเหตุใด และ ให้",
        "back": "ได้ เพราะ เป็น ข้อมูลข่าวสาร ประเภท"
    },
    {
        "front": "ถือ - - - - - ของ ราชการ เป็น ดุลพินิจ โดยเฉพาะ ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ตามลำดับ สาย",
        "back": "ว่าการ มี คำสั่ง เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ได้ ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "การบังคับบัญชา แต่ ผู้ ขอ อาจ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ เพื่อให้ เกิด ความ ชัดเจน ในทางปฏิบัติ - - - - - เปิดเผย ต่อ บุคคล",
        "back": "ว่า ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ จะ"
    },
    {
        "front": "ใด ได้ หรือไม่ ภายใต้ เงื่อนไข เช่นใด และ สมควร มี - - - - - ให้",
        "back": "วิธี รักษา มิ ให้ รั่วไหล"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ กำหนด วิธีการ คุ้มครอง ข้อมูลข่าวสาร นั้น ทั้งนี้ ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด ว่าด้วย - - - - -",
        "back": "การรักษา ความลับ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ เห็น - - - - - ราชการ ใด อาจ กระทบ ถึง",
        "back": "ว่า การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ของ"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ได้เสีย ของ ผู้ใด - - - - - นั้น เสนอ คำ คัดค้าน ภายใน เวลา",
        "back": "ให้ เจ้าหน้าที่ของรัฐ แจ้ง ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - อัน สมควร ที่ ผู้ นั้น อาจ เสนอ คำ คัดค้าน",
        "back": "กำหนด แต่ ต้อง ให้ เวลา"
    },
    {
        "front": "ได้ ซึ่ง ต้อง ไม่ - - - - - ได้รับ แจ้ง",
        "back": "น้อยกว่า สิบห้า วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "ผู้ ที่ ได้รับ แจ้ง ตาม วรรค หนึ่ง หรือ ผู้ - - - - - ของ",
        "back": "ที่ ทราบ ว่าการ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "ราชการ ใด อาจ กระทบ ถึง - - - - - สิทธิ คัดค้าน การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "ประโยชน์ ได้เสีย ของ ตน มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ถึง เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้รับผิดชอบ",
        "back": "นั้น ได้ โดย ทำเป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การ คัดค้าน เจ้าหน้าที่ของรัฐ ผู้รับผิดชอบ ต้อง - - - - - ผล การพิจารณา ให้",
        "back": "พิจารณา คำ คัดค้าน และ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในกรณีที่ มี คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ คัดค้าน เจ้าหน้าที่ของรัฐ จะ เปิดเผย",
        "back": "ผู้คัดค้าน ทราบ โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร นั้น มิได้ จนกว่า จะ ล่วงพ้น กำหนด เวลา อุทธรณ์ - - - - - คณะกรรมการ",
        "back": "ตาม มาตรา ๑๘ หรือ จนกว่า"
    },
    {
        "front": "วินิจฉัย การ เปิดเผย - - - - - เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร นั้น ได้ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ได้ มี คำวินิจฉัย ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ มี คำสั่ง มิ ให้ - - - - - ๑๔ หรือ",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ใด ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ หรือ มี คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ - - - - - ตาม มาตรา",
        "back": "คัดค้าน ของ ผู้ มีประโยชน์ ได้เสีย"
    },
    {
        "front": "๑๗ ผู้ นั้น อาจ - - - - - เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ภายใน สิบห้า วัน นับแต่",
        "back": "อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ"
    },
    {
        "front": "วันที่ - - - - - ยื่น คำ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ",
        "back": "ได้รับ แจ้ง คำสั่ง นั้น โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ มี คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย นั้น ไม่ ว่า จะ",
        "back": "มาตรา ๑๙ การพิจารณา เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "เป็น การพิจารณา ของ คณะกรรมการ - - - - - หรือ ศาล ก็ตาม จะ ต้อง ดำเนิน",
        "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อมูลข่าวสาร นั้น เปิดเผย แก่ บุคคล อื่น ใด ที่ ไม่ จำเป็น",
        "back": "กระบวน การพิจารณา โดย มิ ให้"
    },
    {
        "front": "แก่ การพิจารณา และ ในกรณีที่ จำเป็น จะ พิจารณา ลับหลัง - - - - - ก็ได้",
        "back": "คู่กรณี หรือ คู่ความ ฝ่าย ใด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร - - - - - มี ความ รับผิด ตามกฎหมาย ใด",
        "back": "ใด แม้ จะ เข้าข่าย ต้อง"
    },
    {
        "front": "ให้ ถือว่า เจ้าหน้าที่ของรัฐ - - - - - โดยสุจริต ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ไม่ต้อง รับผิด หาก เป็น การกระทำ"
    },
    {
        "front": "(๑) ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๕ ถ้า - - - - - ตามระเบียบ ตาม มาตรา ๑๖",
        "back": "เจ้าหน้าที่ของรัฐ ได้ ดำเนินการ โดย ถูกต้อง"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้อมูลข่าวสาร ตาม มาตรา ๑๕ ถ้า เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน - - - - - มี คำสั่ง",
        "back": "ระดับ ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ให้ เปิดเผย เป็นการ ทั่วไป - - - - - เพื่อ ประโยชน์ อัน สำคัญ ยิ่งกว่า ที่",
        "back": "หรือ เฉพาะ แก่ บุคคล ใด"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ ประโยชน์ - - - - - หรือ ประโยชน์ อื่น ของ บุคคล และ คำสั่ง นั้น",
        "back": "สาธารณะ หรือ ชีวิต ร่างกาย สุขภาพ"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำ โดย สมควร แก่ เหตุ ในการนี้ - - - - - หรือ เงื่อนไข ใน",
        "back": "จะ มี การ กำหนด ข้อจำกัด"
    },
    {
        "front": "การ ใช้ ข้อมูลข่าวสาร - - - - -",
        "back": "นั้น ตาม ความเหมาะสม ก็ได้"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ พ้น จาก ความ รับผิด",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ไม่ เป็นเหตุให้"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย หาก - - - - - หมวด ๓ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล",
        "back": "จะ พึงมี ใน กรณี ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ เพื่อ ประโยชน์ - - - - - บุคคลธรรมดา ที่ มี สัญชาติ ไทย และ",
        "back": "แห่ง หมวด นี้ “บุคคล” หมายความว่า"
    },
    {
        "front": "บุคคลธรรมดา ที่ ไม่ มี สัญชาติ - - - - - ในประเทศ ไทย",
        "back": "ไทย แต่ มี ถิ่น ที่อยู่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ สำนักข่าวกรองแห่งชาติ สำนักงานสภาความมั่นคงแห่งชาติ และ หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง อื่น - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง อาจ"
    },
    {
        "front": "ออก ระเบียบ โดย - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ มิ ให้",
        "back": "ความ เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "นำ บทบัญญัติ วรรค - - - - - มา ใช้ บังคับ กับ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่อยู่ ใน",
        "back": "หนึ่ง (๓) ของ มาตรา ๒๓"
    },
    {
        "front": "ความควบคุมดูแล - - - - -",
        "back": "ของ หน่วยงาน ดังกล่าว ก็ได้"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน - - - - - กำหนด ใน กฎกระทรวง ตาม วรรค หนึ่ง นั้น ต้อง เป็น",
        "back": "ของ รัฐ แห่ง อื่น ที่จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เปิดเผย ประเภท ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม มาตรา ๒๓ วรรค หนึ่ง (๓) จะ",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ซึ่ง การ"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - ของ หน่วยงาน ดังกล่าว",
        "back": "อุปสรรค ร้ายแรง ต่อ การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ - - - - - เกี่ยวกับ การจัดระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ดังต่อไปนี้",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - เพียง เท่าที่ เกี่ยวข้อง และ จำเป็น เพื่อ การ ดำเนินงาน ของ",
        "back": "ต้อง จัด ให้ มีระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม วัตถุประสงค์ เท่านั้น และ ยกเลิก การ จัด ให้ มีระบบ ดังกล่าว เมื่อ หมด ความจำเป็น",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ให้ สำเร็จ"
    },
    {
        "front": "(๒) พยายาม เก็บ ข้อมูลข่าวสาร โดยตรง จาก เจ้าของ ข้อมูล โดยเฉพาะอย่างยิ่ง ในกรณีที่ จะ กระทบ - - - - - บุคคล นั้น",
        "back": "ถึง ประโยชน์ ได้เสีย โดยตรง ของ"
    },
    {
        "front": "(๓) จัด ให้ มี การ พิมพ์ ใน - - - - - ถูกต้อง อยู่ เสมอ เกี่ยวกับ สิ่ง ดังต่อไปนี้",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา และ ตรวจสอบ แก้ไข ให้"
    },
    {
        "front": "(ก) ประเภท ของ บุคคล ที่ มี การ เก็บ ข้อมูล ไว้ - - - - -",
        "back": "(ข) ประเภท ของ ระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามปกติ",
        "back": "(ค) ลักษณะ การ ใช้ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(ง) วิธีการ ขอ - - - - -",
        "back": "ตรวจดู ข้อมูลข่าวสาร ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "(จ) วิธีการ ขอให้ แก้ไข เปลี่ยนแปลง - - - - - ข้อมูล",
        "back": "ข้อมูล (ฉ) แหล่งที่มา ของ"
    },
    {
        "front": "(๔) ตรวจสอบ - - - - - ถูกต้อง อยู่ เสมอ",
        "back": "แก้ไข ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ใน ความรับผิดชอบ ให้"
    },
    {
        "front": "(๕) จัดระบบ รักษา ความปลอดภัย - - - - - ความเหมาะสม เพื่อ ป้องกัน มิ ให้ มี",
        "back": "ให้ แก่ ระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "การ นำไปใช้ - - - - - ผลร้าย ต่อ เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "โดย ไม่ เหมาะสม หรือ เป็น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เก็บ ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ของ รัฐ ต้อง แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล",
        "back": "โดยตรง จาก เจ้าของ ข้อมูล หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ทราบ ล่วงหน้า หรือ พร้อมกับ การ ขอ ข้อมูล - - - - - มา ใช้ ลักษณะ",
        "back": "ถึง วัตถุประสงค์ ที่จะ นำ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรณี ที่ ขอ ข้อมูล นั้น เป็น กรณี ที่ อาจ ให้",
        "back": "การ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ และ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล ได้ โดยความสมัครใจ หรือ - - - - -",
        "back": "เป็น กรณี มี กฎหมาย บังคับ"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ต้อง แจ้ง ให้ เจ้าของ ข้อมูล ทราบ ใน - - - - -",
        "back": "กรณี มี การ ให้ จัดส่ง"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ไป ยัง ที่ใด ซึ่ง จะ เป็นผล - - - - - นั้น ได้ เว้นแต่",
        "back": "ให้ บุคคล ทั่วไป ทราบ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม ลักษณะ - - - - -",
        "back": "การ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ หน่วยงาน ของ รัฐ จะ เปิดเผย - - - - - ตน ต่อ หน่วยงาน",
        "back": "ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่อยู่ ใน ความควบคุมดูแล ของ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ แห่ง อื่น หรือ ผู้อื่น โดย ปราศจาก ความยินยอม - - - - - ที่",
        "back": "เป็น หนังสือ ของ เจ้าของ ข้อมูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - มิได้ เว้นแต่ เป็นการ เปิดเผย ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ ไว้ ล่วงหน้า หรือ ในขณะนั้น"
    },
    {
        "front": "(๑) ต่อ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ใน หน่วยงาน ของ ตน เพื่อ - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง นั้น",
        "back": "การ นำไปใช้ ตาม อำนาจหน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - วัตถุประสงค์ ของ การ จัด ให้ มีระบบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล นั้น",
        "back": "เป็นการ ใช้ ข้อมูล ตามปกติ ภายใน"
    },
    {
        "front": "(๓) ต่อ หน่วยงาน ของ - - - - - การ สถิติ หรือ สำมะโน ต่าง ๆ",
        "back": "รัฐ ที่ทำงาน ด้าน การวางแผน หรือ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - - ไว้ ไม่ ให้ เปิดเผย ต่อไป ยัง ผู้อื่น",
        "back": "มี หน้าที่ ต้อง รักษา ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน การศึกษา วิจัย โดย ไม่ ระบุชื่อ หรือ ส่วน ที่ ทำให้",
        "back": "(๔) เป็นการ ให้ เพื่อ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "รู้ - - - - - บุคคล ใด",
        "back": "ว่า เป็น ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "(๕) ต่อ หอจดหมายเหตุ - - - - - ของ รัฐ ตาม มาตรา ๒๖ วรรค หนึ่ง",
        "back": "แห่งชาติ กรมศิลปากร หรือ หน่วยงาน อื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ เก็บรักษา",
        "back": "เพื่อ การ ตรวจดู คุณค่า ใน"
    },
    {
        "front": "(๖) ต่อ เจ้าหน้าที่ของรัฐ เพื่อ การป้องกัน การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติ - - - - - การ ฟ้องคดี",
        "back": "ตามกฎหมาย การสืบสวน การ สอบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ตาม",
        "back": "ไม่ ว่า เป็นคดี ประเภท ใด"
    },
    {
        "front": "(๗) เป็นการ ให้ ซึ่ง จำเป็น - - - - - ต่อ ชีวิต หรือ สุขภาพ ของ บุคคล",
        "back": "เพื่อ การป้องกัน หรือ ระงับ อันตราย"
    },
    {
        "front": "(๘) ต่อ ศาล และ เจ้าหน้าที่ของรัฐ หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ที่จะ ขอ ข้อเท็จจริง ดังกล่าว",
        "back": "หรือ บุคคล ที่ มีอำนาจ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๙) กรณี อื่น - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม - - - - - (๖) (๗) (๘) และ (๙) ให้",
        "back": "วรรค หนึ่ง (๓) (๔) (๕)"
    },
    {
        "front": "มี การ จัดทำ บัญชี แสดง การ - - - - - นั้น ตาม หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "เปิดเผย กำกับ ไว้ กับ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - และ มาตรา ๑๕ บุคคล ย่อม มี สิทธิ ที่จะ ได้",
        "back": "๒๕ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๑๔"
    },
    {
        "front": "รู้ - - - - - และ เมื่อ บุคคล นั้น มี คำขอ เป็น หนังสือ หน่วยงาน",
        "back": "ถึง ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ ตน"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ที่ ควบคุม ดูแล ข้อมูลข่าวสาร นั้น - - - - - หรือ ผู้ กระทำการ",
        "back": "จะ ต้อง ให้ บุคคล นั้น"
    },
    {
        "front": "แทน บุคคล นั้น - - - - - ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ส่วน ที่ เกี่ยวกับ บุคคล นั้น และ",
        "back": "ได้ ตรวจ ดูหรือ ได้รับ สำเนา"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ มาตรา ๙ วรรค สอง - - - - - บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "และ วรรค สาม มา ใช้"
    },
    {
        "front": "การ เปิดเผย รายงาน การแพทย์ ที่ เกี่ยวกับ บุคคล ใด ถ้า - - - - - เจ้าหน้าที่ของรัฐ",
        "back": "กรณี มี เหตุ อัน ควร"
    },
    {
        "front": "จะ เปิดเผย ต่อ เฉพาะ แพทย์ - - - - -",
        "back": "ที่ บุคคล นั้น มอบหมาย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ถ้า บุคคล ใด เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ที่ เกี่ยวกับ ตน - - - - - เป็นจริง",
        "back": "ส่วน ใด ไม่ ถูกต้อง ตามที่"
    },
    {
        "front": "ให้ มี สิทธิ ยื่นคำขอ เป็น หนังสือ ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - -",
        "back": "ที่ ควบคุม ดูแล ข้อมูลข่าวสาร แก้ไข"
    },
    {
        "front": "เปลี่ยนแปลง หรือ - - - - - ซึ่ง หน่วยงาน ของ รัฐ จะ ต้อง พิจารณา คำขอ",
        "back": "ลบ ข้อมูลข่าวสาร ส่วน นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว และ แจ้ง ให้ บุคคล - - - - -",
        "back": "นั้น ทราบ โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ไม่ แก้ไข เปลี่ยนแปลง หรือ - - - - - มี คำขอ",
        "back": "ลบ ข้อมูลข่าวสาร ให้ ตรง ตามที่"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ - - - - -",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ภายใน สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "นับ แต่วัน ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ไม่ ยินยอม แก้ไข เปลี่ยนแปลง - - - - - คำ",
        "back": "หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสาร โดย ยื่น"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ ต่อ - - - - - ใด ๆ ให้ เจ้าของ ข้อมูล มี สิทธิ ร้อง",
        "back": "คณะกรรมการ และ ไม่ ว่า กรณี"
    },
    {
        "front": "ขอให้ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ไว้ กับ ข้อมูลข่าวสาร ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง ได้",
        "back": "หมายเหตุ คำขอ ของ ตน แนบ"
    },
    {
        "front": "ให้ บุคคล ตามที่ - - - - - ดำเนิน การตาม มาตรา ๒๓ มาตรา ๒๔ และ",
        "back": "กำหนด ใน กฎกระทรวง มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หรือ เจ้าของ ข้อมูล ที่ ถึงแก่กรรม แล้ว ได้ หมวด ๔ เอกสาร ประวัติศาสตร์",
        "back": "นี้ แทน ผู้เยาว์ คนไร้ความสามารถ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ - - - - - ของ รัฐ ไม่ ประสงค์ จะ เก็บรักษา หรือ มีอายุ",
        "back": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ เสร็จสิ้น การ จัด ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร นั้น ให้ หน่วยงาน",
        "back": "ครบกำหนด ตาม วรรค สอง นับแต่"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ส่ง มอบให้ แก่ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ - - - - - รัฐ ตามที่ กำหนด",
        "back": "กรมศิลปากร หรือ หน่วยงาน อื่น ของ"
    },
    {
        "front": "ใน พระราชกฤษฎีกา เพื่อ คัดเลือก - - - - - ค้นคว้า",
        "back": "ไว้ ให้ ประชาชน ได้ ศึกษา"
    },
    {
        "front": "กำหนด เวลา ต้อง - - - - - วรรค หนึ่ง ให้ แยก ตาม ประเภท ดังนี้",
        "back": "ส่ง ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม"
    },
    {
        "front": "(๑) ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช การตาม มาตรา ๑๔ - - - - -",
        "back": "เมื่อ ครบ เจ็ด สิบห้า ปี"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้อมูลข่าวสาร ของ ราช - - - - - ยี่สิบ ปี",
        "back": "การตาม มาตรา ๑๕ เมื่อ ครบ"
    },
    {
        "front": "กำหนด เวลา ตาม วรรค สอง อาจ - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "ขยาย ออก ไป ได้ ใน"
    },
    {
        "front": "(๑) หน่วยงาน ของ รัฐ ยัง จำเป็นต้อง เก็บรักษา ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ - - - - -",
        "back": "ไว้ เอง เพื่อ ประโยชน์ ใน"
    },
    {
        "front": "การ ใช้สอย โดย ต้อง จัดเก็บ และ จัด ให้ ประชาชน ได้ ศึกษา ค้นคว้า ตาม ที่จะ - - - - -",
        "back": "ตกลง กับ หอจดหมายเหตุ แห่งชาติ กรมศิลปากร"
    },
    {
        "front": "(๒) หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - นั้น ยัง ไม่ ควร เปิดเผย โดย",
        "back": "เห็น ว่า ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ"
    },
    {
        "front": "มี คำสั่ง - - - - - คำ สั่งการ ขยายเวลา นั้น ให้ กำหนด ระยะเวลา ไว้",
        "back": "ขยายเวลา กำกับ ไว้ เป็นการ เฉพาะราย"
    },
    {
        "front": "ด้วย แต่ จะ - - - - - ปี ไม่ ได้",
        "back": "กำหนด เกิน คราว ละ ห้า"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจสอบ หรือ ทบทวน มิ - - - - - ไม่ เปิดเผย จน เกินความจำเป็น ให้",
        "back": "ให้ มี การ ขยาย ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ตาม มาตรา นี้ - - - - - ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ตามที่ คณะรัฐมนตรี ออก",
        "back": "มิ ให้ ใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ กำหนดให้ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ จะ ต้อง - - - - - โดย",
        "back": "ทำลาย หรือ อาจ ทำลาย ได้"
    },
    {
        "front": "ไม่ต้อง เก็บรักษา - - - - - ของ ราชการ",
        "back": "หมวด ๕ คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ให้ มี คณะกรรมการ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ - - - - - เป็น ประธาน",
        "back": "ประกอบด้วย รัฐมนตรี ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี ปลัด กระทรวงกลาโหม ปลัด กระทรวงเกษตรและสหกรณ์ ปลัด - - - - - ปลัด กระทรวงพาณิชย์ เลขาธิการ",
        "back": "กระทรวงการคลัง ปลัด กระทรวงการต่างประเทศ ปลัด กระทรวงมหาดไทย"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กฤษฎีกา เลขาธิการ - - - - - แห่งชาติ เลขาธิการ สภาผู้แทนราษฎร ผู้อำนวยการ สำนักข่าวกรองแห่งชาติ ผู้อำนวยการ สำนักงบประมาณ",
        "back": "คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน เลขาธิการ สภา ความมั่นคง"
    },
    {
        "front": "และ ผู้ทรงคุณวุฒิ อื่น จาก ภาครัฐ และ ภาคเอกชน ซึ่ง - - - - - เป็น กรรมการ",
        "back": "คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง อีก เก้า คน"
    },
    {
        "front": "ให้ ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี แต่งตั้ง ข้าราชการ ของ - - - - - และ อีก สอง คน เป็น ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี คน หนึ่ง เป็น เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๒๘ คณะกรรมการ มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) สอดส่องดูแล และ ให้ คำแนะนำ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ของรัฐ และ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - -",
        "back": "ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้คำปรึกษา แก่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ ได้รับ คำขอ"
    },
    {
        "front": "(๓) เสนอแนะ ใน การ ตรา พระราชกฤษฎีกา และ การ ออก กฎกระทรวง - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "หรือ ระเบียบ ของ คณะรัฐมนตรี ตาม"
    },
    {
        "front": "(๔) พิจารณา และ ให้ - - - - - ๑๓",
        "back": "ความเห็น เรื่อง ร้องเรียน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๕) จัดทำ รายงาน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ เสนอ คณะรัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "เป็นครั้งคราว ตาม ความเหมาะสม แต่ อย่าง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "น้อย ปี ละ หนึ่ง ครั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "(๖) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๗) ดำเนินการ เรื่อง - - - - - มอบหมาย",
        "back": "อื่น ตามที่ คณะรัฐมนตรี หรือ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - มี วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง คราว",
        "back": "ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ตาม มาตรา ๒๗"
    },
    {
        "front": "ละ สาม ปี - - - - - พ้น จาก ตำแหน่ง แล้ว อาจ ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ ได้",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับแต่งตั้ง ผู้ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ นอกจาก การ พ้น จาก - - - - - ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ตาม มาตรา",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม วาระ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "๒๗ - - - - - (๑) ตาย (๒) ลาออก",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ"
    },
    {
        "front": "(๓) คณะรัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ - - - - - สุจริต ต่อ หน้าที่ หรือ หย่อน",
        "back": "มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย บกพร่อง หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ (๔) เป็น บุคคลล้มละลาย (๕) - - - - -",
        "back": "เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๖) ได้ รับโทษ จำคุก - - - - - เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ การประชุม ของ คณะกรรมการ ต้อง มี - - - - - กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน",
        "back": "กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - - องค์ประชุม",
        "back": "กรรมการ ทั้งหมด จึง จะ เป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ ประธานกรรมการ เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม ถ้า - - - - - อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้",
        "back": "ประธานกรรมการ ไม่ มา ประชุม หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ กรรมการ - - - - - หนึ่ง เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม",
        "back": "ที่มา ประชุม เลือก กรรม การคน"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ของ ที่ประชุม ให้ ถือ - - - - - มีเสียง หนึ่ง ใน การ",
        "back": "เสียงข้างมาก กรรม การคน หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ลงคะแนน ถ้า - - - - - ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ - - - - - บุคคล ใด มา ให้ ถ้อยคำ หรือ ให้ ส่ง",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ มีอำนาจ เรียก ให้"
    },
    {
        "front": "วัตถุ เอกสาร - - - - - ได้",
        "back": "หรือ พยานหลักฐาน มา ประกอบ การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ปฏิเสธ ว่า ไม่ - - - - - ไม่",
        "back": "มี ข้อมูลข่าวสาร ตามที่ มี คำขอ"
    },
    {
        "front": "ว่า จะ เป็น - - - - - มาตรา ๒๕ ถ้า ผู้ มี คำขอ ไม่",
        "back": "กรณี ตาม มาตรา ๑๑ หรือ"
    },
    {
        "front": "เชื่อ ว่า เป็น ความจริง และ ร้อง เรียนต่อ คณะกรรมการ ตาม - - - - - เข้า",
        "back": "มาตรา ๑๓ ให้ คณะกรรมการ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ตรวจสอบ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ เกี่ยวข้อง ได้ และ แจ้ง - - - - - ร้องเรียน ทราบ",
        "back": "ผล การ ตรวจสอบ ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ เจ้าหน้าที่ของรัฐ ต้อง ยิน - - - - - คณะกรรมการ มอบหมาย เข้า",
        "back": "ยอมให้ คณะกรรมการ หรือ ผู้ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ตรวจสอบ ข้อมูลข่าวสาร ที่อยู่ ใน ความ ครอบครอง ของ - - - - - เป็น ข้อมูลข่าวสาร ที่ เปิดเผย ได้ หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "ตน ได้ ไม่ ว่า จะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ คณะกรรมการ จะ แต่งตั้ง คณะ - - - - - อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "อนุกรรมการ เพื่อ พิจารณา หรือ ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ - - - - - ๓๑ มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม หมวด ๖",
        "back": "และ ให้ นำ ความใน มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ให้ มี คณะกรรมการ วินิจฉัย การ - - - - - ตาม ความเหมาะสม ซึ่ง",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร สาขา ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ มี อำนาจหน้าที่ พิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ คำสั่ง มิ ให้ เปิดเผย",
        "back": "คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง ตาม ข้อเสนอ ของ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ตาม - - - - - หรือ คำสั่ง ไม่ รับฟัง คำ คัดค้าน ตาม มาตรา",
        "back": "มาตรา ๑๔ หรือ มาตรา ๑๕"
    },
    {
        "front": "๑๗ และ คำสั่ง ไม่ แก้ไข - - - - - มาตรา ๒๕",
        "back": "เปลี่ยนแปลง หรือ ลบ ข้อมูลข่าวสารส่วนบุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย การ - - - - - ให้ แต่งตั้ง ตาม สาขา ความ",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "เชี่ยวชาญ เฉพาะ ด้าน ของ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ - - - - - และ การคลัง ของ ประเทศ หรือ การบังคับใช้ กฎหมาย",
        "back": "เช่น ความมั่นคง ของ ประเทศ เศรษฐกิจ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร คณะ หนึ่ง ๆ - - - - -",
        "back": "ประกอบด้วย บุคคล ตาม ความจำเป็น แต่"
    },
    {
        "front": "ต้อง ไม่ น้อยกว่า สาม คน และ ให้ ข้าราชการ ที่ คณะกรรมการ แต่งตั้ง ปฏิบัติหน้าที่ เป็น - - - - -",
        "back": "เลขานุการ และ ผู้ช่วย เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี - - - - - ของ รัฐ แห่งใด กรรม การวินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร",
        "back": "พิจารณา เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ของ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มาจาก หน่วยงาน ของ รัฐ แห่ง นั้น - - - - - ได้",
        "back": "จะ เข้าร่วม พิจารณา ด้วย ไม่"
    },
    {
        "front": "กรรม การวินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร จะ เป็น เลขานุการ หรือ - - - - -",
        "back": "ผู้ช่วย เลขานุการ ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ - - - - - อุทธรณ์ ให้ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ พิจารณา ส่ง คำ"
    },
    {
        "front": "คำนึงถึง ความ เชี่ยวชาญ เฉพาะ ด้าน ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ - - - - - เจ็ด",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร แต่ละ สาขา ภายใน"
    },
    {
        "front": "วัน - - - - - อุทธรณ์",
        "back": "นับแต่ วันที่ คณะกรรมการ ได้ รับคำ"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร ให้ - - - - - มี คำวินิจฉัย",
        "back": "เป็น ที่สุด และ ใน การ"
    },
    {
        "front": "จะ มี ข้อสังเกต เสนอ ต่อ คณะกรรมการ เพื่อให้ หน่วยงาน - - - - - เกี่ยวกับ กรณี ใด ตามที่เห็นสมควร ก็ได้",
        "back": "ของ รัฐ ที่ เกี่ยวข้อง ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - สอง มา ใช้ บังคับ แก่ การพิจารณา อุทธรณ์ ของ คณะกรรมการ",
        "back": "นำ ความใน มาตรา ๑๓ วรรค"
    },
    {
        "front": "วินิจฉัย การ - - - - -",
        "back": "เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ อำนาจหน้าที่ ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร แต่ละ - - - - -",
        "back": "สาขา วิธี พิจารณา และ วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "และ องค์ คณะ ใน การพิจารณา และ วินิจฉัย ให้ เป็นไป ตามระเบียบ - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ กำหนด โดย ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ๒๙ มาตรา ๓๐ มาตรา ๓๒ และ บทกำหนดโทษ ที่ ประกอบ",
        "back": "๓๙ ให้ นำ บทบัญญัติ มาตรา"
    },
    {
        "front": "กับ บทบัญญัติ ดังกล่าว - - - - - วินิจฉัย การ เปิดเผย ข้อมูลข่าวสาร โดย อนุโลม หมวด ๗ บทกำหนดโทษ",
        "back": "มา ใช้ บังคับ กับ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ผู้ใด ไม่ - - - - - สั่ง ตาม มาตรา ๓๒ ต้อง ระวางโทษ",
        "back": "ปฏิบัติ ตามคำสั่ง ของ คณะกรรมการ ที่"
    },
    {
        "front": "จำคุก ไม่ เกิน สาม เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน - - - - - จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ห้า พัน บาท หรือ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ผู้ใด ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - กำหนด ตาม มาตรา ๒๐",
        "back": "ข้อจำกัด หรือ เงื่อนไข ที่ เจ้าหน้าที่ของรัฐ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท หรือ",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "ทั้ง - - - - -",
        "back": "จำ ทั้ง ปรับ บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ บทบัญญัติ มาตรา ๗ มาตรา ๘ และ มาตรา - - - - - กับ",
        "back": "๙ มิ ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ ที่ - - - - - ใช้ บังคับ",
        "back": "เกิดขึ้น ก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ จัดพิมพ์ ข้อมูลข่าวสาร - - - - - ให้ มี ข้อมูลข่าวสาร ตาม",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง หรือ จัด"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ไว้ เพื่อให้ - - - - - กรณี ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ",
        "back": "ประชาชน เข้า ตรวจดู ได้ แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ จะ ได้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ ให้ ระเบียบ ว่าด้วย การรักษา - - - - - ที่ เกี่ยวกับ ข้อมูลข่าวสาร ของ",
        "back": "ความปลอดภัย แห่งชาติ พ.ศ.๒๕๑๗ ใน ส่วน"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง ต่อ พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่",
        "back": "ยังคง ใช้ บังคับ ต่อไป ได้"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ ที่ - - - - - จะ ได้ กำหนด เป็น อย่าง อื่น ผู้",
        "back": "คณะรัฐมนตรี กำหนด ตาม มาตรา ๑๖"
    },
    {
        "front": "รับสนองพระบรมราชโองการ - - - - - ยุทธ นายกรัฐมนตรี",
        "back": "พลเอก ชวลิต ยง ใจ"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ - - - - - พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ ใน ระบอบประชาธิปไตย การ ให้ ประชาชน",
        "back": ":- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้"
    },
    {
        "front": "มีโอกาส - - - - - เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ต่าง ๆ ของ รัฐ เป็น สิ่งจำเป็น",
        "back": "กว้างขวาง ใน การ ได้รับ ข้อมูลข่าวสาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - แสดงความคิดเห็น และ ใช้ สิทธิ ทางการเมือง ได้ โดย ถูกต้อง กับ ความเป็นจริง",
        "back": "เพื่อ ที่ ประชาชน จะ สามารถ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความ เป็น รัฐบาล โดย ประชาชน มากยิ่งขึ้น สมควร กำหนดให้ ประชาชน มี",
        "back": "อัน เป็นการ ส่งเสริม ให้ มี"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ได้ รู้ ข้อมูลข่าวสาร ของ ราชการ โดย มี ข้อยกเว้น - - - - - และ",
        "back": "อัน ไม่ต้อง เปิดเผย ที่ แจ้งชัด"
    },
    {
        "front": "จำกัด เฉพาะ ข้อมูลข่าวสาร ที่ หาก เปิดเผย แล้ วจะ - - - - - ต่อ ประโยชน์",
        "back": "เกิด ความเสียหาย ต่อ ประเทศชาติ หรือ"
    },
    {
        "front": "ที่ สำคัญ ของ เอกชน ทั้งนี้ เพื่อ พัฒนา ระบอบประชาธิปไตย ให้ - - - - - ประชาชน",
        "back": "มั่นคง และ จะ ยังผล ให้"
    },
    {
        "front": "มีโอกาส - - - - - ตน อย่าง เต็มที่ เพื่อที่จะ ปกปักรักษา ประโยชน์ ของ ตน ได้",
        "back": "รู้ ถึง สิทธิ หน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "อีก ประการหนึ่ง ด้วย - - - - - ใน ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง กับ ข้อมูลข่าวสาร ของ",
        "back": "ประกอบ กับ สมควร คุ้มครอง สิทธิส่วนบุคคล"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ศ ริน รัตน์/Maker 30 มีนาคม",
        "back": "ไป พร้อมกัน จึง จำเป็นต้อง ตรา"
    },
    {
        "front": "2565 ภัท รา นิษฐ์/Checker 1 เมษายน 2565 ภัท - - - - - 2565",
        "back": "รา นิษฐ์/Authorizer 1 เมษายน"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม - - - - - ๒๕๔๐",
        "back": "๑๑๔/ตอนที่ ๔๖ ก/หน้า ๑/๑๐ กันยายน"
    }
];
    const container = document.querySelector('.container');
    const resetButton = document.getElementById('reset');

    let currentIndex =0;

    function getRandomChoice(currentIndex) {
        // สุ่มข้อความคำตอบลวงจากคำถามอื่น
        let randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length);
        while (randomIndex === currentIndex) {
            randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length); // หลีกเลี่ยงคำตอบที่ถูกต้องของคำถามปัจจุบัน
        }
        return data[randomIndex].back;
    }

    function loadQuestion() {
        if (currentIndex >= data.length) {
            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
            return;
        }
        const question = data[currentIndex];
        const fakeAnswer = getRandomChoice(currentIndex);
        
        // สร้างตัวเลือกและสุ่มตำแหน่ง
        let choices = [
            `<button class="choice">${question.back}</button>`,
            `<button class="choice">${fakeAnswer}</button>`
        ];
        // สุ่มการจัดเรียงตัวเลือก
        choices = choices.sort(() => Math.random() - 0.5);

        container.innerHTML = `
            <p>${question.front}</p>
            ${choices.join('')}
        `;
        addChoiceEventListeners();
    }

    function addChoiceEventListeners() {
        const choices = container.querySelectorAll('.choice');
        choices.forEach(choice => {
            choice.addEventListener('click', function() {
                choices.forEach(c => c.classList.remove('correct', 'incorrect')); // ลบคลาสก่อนเพิ่มใหม่
                const question = data[currentIndex];
                if (this.textContent === question.back) {
                    this.classList.add('correct');
                    playSound(true);
                
                    setTimeout(() => {
                        currentIndex++;
                        if (currentIndex < data.length) {
                            loadQuestion();
                        } else {
                            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
                        }
                    }, 1000); // หน่วงเวลา 1 วินาทีก่อนไปคำถามถัดไป
                } else {
                    this.classList.add('incorrect');
                    playSound(false);

                }
            });
        });
    }

    function playSound(isCorrect) {
        if (isCorrect) {
            document.getElementById('correctSound').play();
        } else {
            document.getElementById('wrongSound').play();
        }
    }

    // คำสั่ง จดจำ หน้าเพจ เริ่มตรงนี้ แก้ currentCard เป็น currentIndex
    function getCurrentCardKey() {
        // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
        const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
        const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
        const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
        return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
    }
    console.log(getCurrentCardKey());

        // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
        let currentCardKey = getCurrentCardKey();
        currentIndex = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
        // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
      
    let isFront = true;
           
      // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
    window.addEventListener('beforeunload', function () {
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
        // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
        if (!isFront) {
            currentCard = (currentIndex + 1) % data.length;
            localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
            // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
            isFront = true;
        } else {
            isFront = false;
        }
        loadQuestion();
        //สิ้นสุดการเพิ่ม
    });
    
        resetButton.addEventListener('click', function() {
        currentIndex = 0; // รีเซ็ตค่า currentindex เป็น 0
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex); 
        // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
        isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
        loadQuestion(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
      });
    
     loadQuestion();
});
